家長戴頭盔赴禮賓府請願

家長戴頭盔赴禮賓府請願

家長聯盟昨遊行至禮賓府，向警方遞交請願信。梁志永攝

【本報訊】早前發起「一齊去，一齊返」聯署的家長聯盟，昨冒雨遊行至禮賓府遞交請願信，數百人參加。家長聯盟指，他們作為上一代，以往對政局的不關心促成了現在的不公政制局面，希望能與年輕人重新同行。聯盟又要求林鄭月娥盡快回應五大訴求，並呼籲年輕人記緊要保留有用之軀。

相關新聞：學生自製簡體字單張派內地客

促林鄭與學生對話

遊行人士昨在中環聖約翰座堂前集合，部份家長更帶同小朋友一同出席遞信行動。立法會議員工黨張超雄、街工梁耀忠、公民黨郭家麒、教育界議員葉健源都有出席。

發言人何美儀帶領眾人為近日離世的年輕抗爭者默哀一分鐘。她呼籲全香港父母以不同方法支持及關心身邊年輕人。同時促請林鄭盡快正面回應學生於7月6日提出的會面條件，與市民公開對話。何重申「呢個困局只有林鄭一個人可以解決到」。

社工復興運動何家棟提到自己作為兒子，渴望得到父母支持，但同時明白沒父母希望看到自己子女受傷或被補，惟希望家長能理解年輕人追求自由及公義的初心。就7月1日衝擊立法會一事，他表示「香港需要嘅係一個希望，唔係一幢建築物，我哋係要喺漆黑中尋找光明」。

昨參與遊行的家長均戴上頭盔，何美儀指是為表達他們會與所有年輕人同行，即使有一日需要父母們站在最前線，他們亦會站出來。數百名遊行人士在大雨下由中環聖約翰座堂前遊行至禮賓府。

家長聯盟在警方防線外獻上白花及放上標語，於警方接過請願信之後便和平散去。聯盟早前發起「一齊去，一齊返」聯署，至今收到5,000個簽名，網上聯署將於本月12日結束。

■記者凌懿君

上一則
上一則
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲

下一則
下一則
藝術家聯署撐佔立會人士

學生自製簡體字單張派內地客
示威者後退 警夾擊毆人
示威者散去 警無理推撞記者
記協：記者表明身份仍遭警棍打傷
高鐵「封站」禁傳媒採訪
示威者破防線舉「香港撐住」
明哥：延續6月起義動力
新移民為下一代四度上街
集氣抗爭 區區現連儂牆
良心小店「玻璃牆」讓港人發聲
藝術家聯署撐佔立會人士
喬姆斯基：港青展現無比勇氣
屯門大媽疑曾火辣娛警
區諾軒斥吳秋北：工聯會殺人，你幫佢平反
監警會倡市民匿名報料
全家遭恐嚇 林卓廷報警
兩周內多區陸續有行動
西環集中營︰反送中太大鑊 建制陣營鬥卸責
反送中遍地開花23萬人逼爆尖沙嘴

仲對話？
傾佢老母啦